\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian,english]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[en-US]{datetime2}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\DTMlangsetup[en-US]{showdayofmonth=false}
\fancyfoot[R]{
\makebox[\textwidth][r]{São Bernardo do Campo -- \today}
}

\geometry{
  left=2cm,
  right=2cm,
  top=2cm,
  bottom=2cm
}

\definecolor{sectioncolor}{RGB}{0,0,0}

\titleformat{\section}{
  \large\bfseries\color{sectioncolor}
}{}{0em}{}[\titlerule]

\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=2pt}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=black,
  urlcolor=black
}

\newcommand{\experience}[3]{
	\noindent
  \begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}lr}
    \textbf{#1} & #2 \\
  \end{tabular*}
  \begin{itemize}
    #3
  \end{itemize}
}


\begin{document}

\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Lucas Kerr do Amaral}}\\[6pt]
    São Bernardo do Campo -- SP, Brasil\\
    \href{mailto:lamaral2002@gmail.com}{lamaral2002@gmail.com} \,|\, 
    +55 (14) 99189-8115\\
    \href{https://www.linkedin.com/in/lucaskamaral}{linkedin.com/in/lucaskamaral} \,|\, 
    \href{https://github.com/Adelgrin}{github.com/Adelgrin}
\end{center}

% =======================
\section*{Objetivo:}

Emprego na área de computação, com foco em redes de computadores e cybersegurança. Busco aplicar os conhecimentos acadêmicos e extracurriculares adquiridos, desenvolvendo habilidades técnicas e profissionais. Possuo facilidade para trabalho em equipe, boa organização e postura proativa, visando contribuir de forma efetiva para os resultados da empresa.

% =======================
\section*{Formação Acadêmica:}

\textbf{Bacharelado em Ciência da Computação} — Centro Universitário FEI\\
7º semestre (noturno) \hfill Fev/2023 -- Nov/2026

% =======================
\section*{Idiomas:}

\begin{itemize}
	\item Inglês — Avançado;
	\item Português - Fluente.
\end{itemize}

% =======================
\section*{Competências Técnicas:}

Pacote Office, Modelagem e Impressão 3D, AutoCAD, Fusion 360, MDO, Ansys,
Arquitetura de Redes, Cybersegurança, Active Directory, Zabbix, Python, C, C++, Java, 
JavaScript, HTML, CSS, Shell Script, Sistemas Unix, Proxmox, Containers, Docker, LXC, 
Virtualização, DNS.

% =======================
\section*{Competências Interpessoais:}

Comunicação, trabalho em equipe, agilidade, proatividade, adaptabilidade, criatividade, 
resiliência, pensamento crítico, motivação, relacionamento interpessoal.

% =======================
\section*{Certificações:}
\begin{itemize}
	\item{Fortinet Certified Fundamentals in cybersecurity}
\end{itemize}
% =======================

\section*{Projetos Acadêmicos:}

\textbf{Projeto Aerodesign — Equipe FEI Regular} \hfill Fev/2023 -- Dez/2025 

\begin{itemize}
  \item Desenvolvimento de aeronave rádio-controlada para competição nacional da SAE Brasil;
  \item Atuação no desenvolvimento de script MDO e no projeto preliminar da aeronave;
  \item Participação na equipe de aerodinâmica, com análise e projeto de superfícies sustentadoras;
  \item Conquista do \textbf{6º lugar entre 57 equipes} em 2024 e prêmio de \textbf{projeto mais confiável}.
\end{itemize}

% =======================
\section*{Experiência Profissional:}

\experience{Flysoft Informática}{2017 -- 2018}
{
	\item Assistente técnico geral, prestando suporte a dispositivos e sistemas operacionais Windows e Unix.
}

\experience{Centenário Indústria Gráfica}{2021 -- 2022}
{
	\item Consultor de redes, responsável pela modelagem de nova infraestrutura com foco em segurança;
	\item Implementação do Active Directory (AD) para gerenciamento de políticas corporativas.
}
\experience{Câmara Municipal de São Bernardo do Campo}{2025 -- Atual}
{
	\item Estagiário na área de informática;
	\item Desenvolvimento e manutenção da estrutura de rede;
	\item Suporte ao usuário final e manutenção de servidores virtualizados;
	\item Atualização da documentação técnica da área.
}

% seção Inglês
\newpage
\selectlanguage{english}

% =======================
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Lucas Kerr do Amaral}}\\[6pt]
    São Bernardo do Campo -- SP, Brasil\\
    \href{mailto:lamaral2002@gmail.com}{lamaral2002@gmail.com} \,|\, 
    +55 (14) 99189-8115\\
    \href{https://www.linkedin.com/in/lucaskamaral}{linkedin.com/in/lucaskamaral} \,|\, 
    \href{https://github.com/Adelgrin}{github.com/Adelgrin}
\end{center}
\section*{Objective:}

Employment in the computing field, with a focus on computer networks and cybersecurity. I aim to apply my academic and extracurricular knowledge while developing technical and professional skills. I am well-organized, a strong team player, and motivated to contribute effectively to the company’s success.

% =======================
\section*{Education:}

\textbf{Bachelor’s Degree in Computer Science} — FEI University Center\\
7th Semester (Evening Program) \hfill Feb/2023 -- Expected Nov/2026

% =======================
\section*{Languages:}

\begin{itemize}
	\item English — Advanced;
	\item Portuguese - Fluent.
\end{itemize}

% =======================
\section*{Technical Skills:}

Microsoft Office Suite, 3D Modeling and Printing, AutoCAD, Fusion 360, MDO, Ansys,
Network Architecture, Cybersecurity, Active Directory, Zabbix, Python, C, C++, Java,
JavaScript, HTML, CSS, Shell, Unix Systems, Proxmox, Containers, Docker, LXC,
Virtualization, DNS.

% =======================
\section*{Soft Skills:}

Communication, teamwork, agility, proactivity, adaptability, creativity, resilience,
critical thinking, motivation, interpersonal skills.

% =======================
\section*{Certifications:}
\begin{itemize}
	\item{Fortinet Certified Fundamentals in Cybersecurity}
\end{itemize}
% =======================

\section*{Academic Projects:}

\textbf{Aerodesign Project — FEI Regular Team} \hfill Feb/2023 -- Dec/2025

\begin{itemize}
  \item Development of a radio-controlled aircraft for a national competition organized by SAE Brasil;
  \item Worked on MDO script development and preliminary design;
  \item Member of the aerodynamics team, responsible for lifting surface analysis and design;
  \item Achieved \textbf{6th place among 57 teams nationwide} in 2024, with the most reliable project.
\end{itemize}

% =======================
\section*{Professional Experience:}

\experience{Flysoft Informática}{2017 -- 2018}
{
  \item General technical assistant providing support for Windows and Unix systems and devices.
}
\experience{Centenário Indústria Gráfica}{2021 -- 2022}
{
  \item Network consultant responsible for designing a more secure infrastructure;
  \item Implemented Active Directory (AD) to improve company policy management.
}
\experience{House of representatives of São Bernardo do Campo}{2025 -- present}
{
  \item IT support intern;
  \item Maintenance and development of networks;
  \item Network development, user support, and maintenance of virtualized systems;
  \item Updated technical documentation for the IT team.
}

\end{document}
